[
  {
    "name": "I spelvärlden",
    "questions": [
      {
        "question": "Vem är Sonic?",
        "answer": "Han är en blå snabb igelkott som utvecklades av Sega"
      },
      {
        "question": "Vad är FIFA?",
        "answer": "Detta populära fotbollsspel ska snart rebrandas som 'EA Sports FC'"
      },
      {
        "question": "Vem är Notch?",
        "answer": "Detta är smeknamnet på Markus Persson, skaparen av Minecraft"
      },
      {
        "question": "Vad är Capcom?",
        "answer": "Street Fighter och Mega Man är två av de enormt populära spelserier som släppts av denna spel-studio"
      },
      {
        "question": "Vad är Nintendo?",
        "answer": "Detta välkända japanska spelföretag grundades år 1889 och ligger bakom ett stort antal klassiker"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "På vita duken",
    "questions": [
      {
        "question": "Vad är The Shining`",
        "answer": "Denna Hitchcock-film är förmodligen mest känd för sin scen med ett duschdraperi"
      },
      {
        "question": "Vem är Edward Shore?",
        "answer": "Denna kompositör har skapat musiken åt sagan om ringen"
      },
      {
        "question": "Vem är Frances Houseman?",
        "answer": "Hon kallas 'Baby', men detta är karaktärens fulla namn i filmen Dirty Dancing från 1987"
      },
      {
        "question": "Vad är Snövit och de sju dvärgarna?",
        "answer": "Detta var den första animerade långfilm som släpptes redan 1937"
      },
      {
        "question": "Vad är rosebud?",
        "answer": "Dessa är Charles Kanes sista ord i drama-klassikern från 1941"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Nerd alert!",
    "questions": [
      {
        "question": "Vad är 140 tecken?",
        "answer": "Så många tecken tecken tilläts vid lanseringen av Twitter och har idag dubblerats"
      },
      {
        "question": "Vad är Harvard University?",
        "answer": "Bill Gates hoppade av detta prestigefyllda universitet för att starta Microsoft"
      },
      {
        "question": "Vad är Bluetooth?",
        "answer": "Denna teknologi namngavs efter den norsk- och danskregerande kung Harald"
      },
      {
        "question": "Vad är 3,5mm audio jack 'AUX'?",
        "answer": "Denna teknologi valde Apple att frångå vid lanseringen av Iphone 7"
      },
      {
        "question": "Vad är QWERTY?",
        "answer": "Detta är namnet på den tangentsbords-layout som de flesta av oss använder dagligen"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Ljud och oljud",
    "questions": [
      {
        "question": "Vad är Ludwig van Beethoven?",
        "answer": "Denna kompositör är känd för bangers som 'Für Elise'"
      },
      {
        "question": "Vem är 50 cent?",
        "answer": "Curtis James Jackson III är mer känd under detta artistnamn"
      },
      {
        "question": "Vad är Farrokh Bulsara?",
        "answer": "Detta är hans riktiga namn, han är dock mer känd som Freddie Mercury"
      },
      {
        "question": "Vad är Muzak?",
        "answer": "Detta är namnet på musikstilen som i vardagsspråk ofta kallas 'hissmusik'"
      },
      {
        "question": "Vem är Antonio Vivaldi?",
        "answer": "Denna italienska kompositör, född 1678, skrev den berömda samlingen 'De fyra årstiderna'"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Det borde man kunna",
    "questions": [
      {
        "question": "Vad är Japan?",
        "answer": "Sushi kommer från detta land"
      },
      {
        "question": "Vem är Marie Curie?",
        "answer": "Hon var den första kvinnan att vinna ett Nobelpris"
      },
      {
        "question": "Vad är 193 länder (2024)?",
        "answer": "Så många länder är medlemmar i Förenta Nationerna"
      },
      {
        "question": "Vem är Gustav Vasa?",
        "answer": "Vilken svensk kung var den första att officiellt använda titeln 'Sveriges, Götes och Vendes konung'"
      },
      {
        "question": "Vad är 11 tidszoner?",
        "answer": "Så många tidszoner har Ryssland"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Fyrtal",
    "questions": [
      {
        "question": "Vad är en fyrklöver?",
        "answer": "Denna växt sägs bringa tur och är en populär symbol hos irländare"
      },
      {
        "question": "Vem är D'Artagnan?",
        "answer": "Han var den fjärde musketören efter Athos, Aramis och Porthos"
      },
      {
        "question": "Vilka är Louis, Meg, Chris och Stewie?",
        "answer": "Peter Griffin heter pappan i Family Guy och detta är namnen på de fyra andra (människorna)"
      },
      {
        "question": "Vilka är Leonardo da Vinci, Michelangelo Buonarroti, Donatello och Raphael?",
        "answer": "Dessa renässanskonstnärer gav inspiration till namnen på fyra sköldpaddor med kampsportskunskaper"
      },
      {
        "question": "Vem är Dali?",
        "answer": "Salvador Domingo Felipe Jacinto är mer känd under detta namn på fyra bokstäver"
      }
    ]
  }
]
